認真一問 政府派錢係有咩好處/壞處

學術討論，點解要派/唔派？

唔派都唔會拎去做福市民咖啦
不如實際啲袋左佢仲好

高收入實撐退稅
小市民當然希望派錢啦

唔撚派咪又係起大白象 益撚晒班蝗

派=交得多稅既人分錢比交得少/無交既人

派錢會搞到通脹

屌
一個為人民嘅政府根本派錢就真係把撚嘅
應該投放更多資源落教育醫療到
但香港政府唔撚喺幫香港人嘅
咁老閪都派啦
最好一炮過派撚曬佢
焦土政策

人民快樂指數會提高翻 咁重夠唔夠？

apple 表示, 支持派錢

拎六千封住你地把死人口
邊個仲會提佔中 排住隊幫林鄭奶呀

純粹經濟學思考
分配資源
GDP=C+I+G+X-M
對GDP可能沒有影響
差在C用定G用
邊個乘數效應大或邊際效益大

政治哲學思考
關係到分配正義
要先定義什麼是正義
點樣分配點先為之正義的問題
根據功利主義的原則
只要派錢的效用大於不派錢的效用
（要用統計數據 計下個效益）

左翼自由主義
要堅持一個原則
「對社會上最不利的人最好」
所以只要派錢合符該原則 就冇問題

右翼自由主義
堅信政府不干預自由市場
因為絕大部分對預到「價格」的政策
都會妖亂市場價格機制 破壞市場均衡點
有不必要的浪費 （消費者或供給者盈餘）
政府應該係小政府（盡量少開支）
只提供基本的國防 一部分基建 維護法律執行
促進市場競爭 增加消息流通
（所以右翼自由主義者可能會補貼市場上網 提高資訊流通性 使市民更了解市場價格 降低供給者盈餘 促進市場機制 令價格更接近均衡價格）
所以應該不會支持派錢
派錢會影響到消費者本來的消費預期
破壞本來的消費行為 一次性妖亂價格機制 （鳩估 等我再諗諗）

社會主義（唔熟 只係從佢個原則推論）
要廢除一切由於壟斷生產工具所做成的不平等及剝削
所以只要派錢能合符以上原則就是好
個人覺得生產工具已經不是馬克斯當時硬件（機械設備）的定義
生產工具可以係軟件
如 技術 知識
如果以上是正確
堅信社會主義的 會提出廢除所有壟斷知識所做成的不平等 如 知識產權保護
又可以是全民教育（包括大學等高等教育）
當然 派錢可以令人民得到生產工具
我諗社會主義者都會支持

德性倫理學（依個真係鳩估 又係根據亞里士多德的原則諗）
只要派錢能發揮到人的「德性」
那就是好 （可能有一個人 本身好鐘意踩單車 又係單車天材 但窮 冇錢買 有左依舊錢 佢可以買個好單車 從而發揮到該人的德性）

拿有錯 唔好插咁大力

大部分都講得好，不過社會主義個part似乎係共產主義黎